誠哥退休之後有冇可能再白手興家？

當佢有百零歲 都仲有10幾年
出黎再同香港班廢青鍊過
做邊行先可以再白手興家？

起佢長眠嘅屋企?

誠哥90歲
仲有心有力

人地長江地產幾年就上市。

佢可以

大把友做戲做到佢成功

賣喵野起家

如果而家已經有自己個仔間長江上左市咁點算

誠哥冇理由要靠個樣拍戲搵食麻
如果玩人脈咁問呀仔借錢推莊閒都得啦 咁樣唔計

佢問銀行借錢即批 借幾多都得

銀包排住隊問啦 仲洗誠哥自己問

唔計呢啲呀 講佢以前痴膠花起朵嗰種白手興家呀
如果唔係佢擔張凳坐係屋企門口同人影相一張1萬蚊都夠佢夠洗過世啦
實大撚把大陸佬排隊同佢影

經過小弟係社會打滾十多年既經驗黎睇,
如果誠哥係剛出爐既年青人,
我可以肯定地講, 誠哥將來都會係有錢人,
但係咪首富或香港百大富豪之一就未必係

有
誠哥進軍電莖界

願聞其詳

無當年既機會際遇好難講 但應該唔會變窮人

好似股神巴菲特咁搞拍賣共進午餐，大把有錢佬爭住競價

連登仔又為自己嘅癈揾籍口

好似賣成幾百萬HKD

生不逢時

第2個唔知 誠仔一定得
淨係靠睇市準已經玩晒

HR: 李生你得小學學歷, 又冇依份工的相關經驗... 但我地公司好好的 拿最低工資有冇問題?

呢個hr邊個請 聽日炒左佢

誠仔十二歲因為打仗走佬落香港就開始打工養老母同細佬妹，有d 野係迫出黎，然後穿膠花果時一天做十幾粒鍾仲會自修學野... 講真呢種心態係咩年代都會出到頭，到佢咁有錢仲朝朝六點前起身做野做到九十歲，香港有幾多呢種人？ 未返工已經想退休，返工等收工

過去40幾年都係出緊5000蚊一年 驚閪
收息過億我屌佢老味

其實呢，0依家李嘉誠呢，就收購亞視嚟講呢，我覺得有得玩0架。喂！唔係我呢個李加乘喎，係穿膠花起朵嗰個李嘉誠呀！咁點解？因為佢同中方本身個關係幾好喇，我諗TVB都要俾番幾分薄面佢0架。同時呢，阿李嘉誠為咗增取收視，我相信佢會搵阿史提芬史匹堡開一部新一輯嘅，《我和殭屍有個約會之未來報告》嚟到對撼無綫。

一世人嘅經驗同智慧都贏後生
一日都賺你一世錢

做VO拍紀錄片都發
唔理佢點害香港人
佢把聲好有回憶同親切感

時勢造英雄，今時今日港共管，一定唔得

傻仔黎既, 人地上位既時候係講緊1940S 打二戰的時候, 二戰完國共內戰, 到佢上市就73暴動... 請問呢種係咩時勢? 人地係呢種時間都上到位 做華人第一位控股英資的人, 又勤力 又夠膽玩 係大陸岩岩文革完改革開放第一批投資大陸的商人, 穿膠花穿到地產然後全世界各行各業都有生意, 少D眼光都唔得

佢係商人而且係好勁的商人, 唔LIKE佢份人或者影響社會冇問題, 但唔可以否認佢的努力同天份, 最多咪 suffer 的同時買佢股票做股東做對沖囉

有眼光買佢股票一直持有都發達嫁, 可惜眼光又冇 , 講努力又唔夠人努力, 講天分又唔夠人比

點解仲有人以為誠哥係穿膠花穿到咁成功
根本係佢老婆個老母比左筆錢佢再炒地產炒起
炒地產之前無論穿花膠又好 賣花膠又好 都係冇關係

淨係講勤力已經屌打晒咁多連登仔
連登仔一日到黑都係道諗揾hea功冇ot，發左唔做嘢，心態已經冇可能做到一個成功嘅人

咩都冇既安安分分咪算
d人硬係要搵d野打飛機平衡下心理

講到好似有人比一舊錢就可以唔洗努力咁
人地間上市公司講緊一開始持有到今天有5000倍回報..

咪臭係, 創業難守業仲難
係都要講到人地冇料到都上到位個年代白痴都發達咁樣

不出十年必死

一退休冇所事事身體機能就會出問題

俗語所謂得閑死唔得閑病咪呢類

痴線
講緊李嘉誠係而家有冇得發圍
關連登仔廢唔廢青乜事
咁都可以話連登仔借啲而打飛機

我信佢得

搵幾億會唔會睇小左佢

想睇誠哥做倫敦金

根本係今日既朱克百格

終於入正題
倫敦金應該有得玩
又唔洗學歷
又唔洗本
分分鐘真係操盤已經幫客賺到笑
唔洗夠呃

然後d廢人又話呢樣又話果樣 真係睇到

呢家係一間山寨廠做到市值萬幾億各行各業都俾佢操控晒
仲難過陳刀仔廿蚊贏五百萬美金

無錢點起家？

咩叫再白手興家
你不如問誠仔如果係90後嘅話發唔發到圍好過啦

當年香港人收購英資洋行係好撚勁的一件事

佢宜家退休轉做YOUTUBER求其拍條片廢UP都過千萬人睇啦。

連登仔葡萄唔到咁多啦。

根據閣下邏輯如果出世現代又唔會變咗未返工已經想退休，返工等收工嗰啲人

不過現代肯定做唔到富豪，至少現代係香港未出過一個人白手興家嘅人

葡萄死me

有乜難度，以佢既人脈知名度，開句聲，大把人投資

有筆錢就一定起到家咩，唔努力既話，五年都無晒啦
唔通我而家俾一千萬你，你就肯定整到間市值萬億既公司？

誠哥同幾間大行借錢返黎開過間銀行都仲得啦

但係香港填鴨式教育，做功課都做到廿個鐘，而家出世一定只係普通廢青，有對識飛嘅翼都會剪咗

順豐老細？

佢就算將D家產過晒俾兩個仔，唔搵野抵押都Ｒ到銀行借錢俾佢既。

我諗我應該用“這年代”好啲？？
順豐九三年創立個社會同而家真係完全唔同，連回歸都未，大型連鎖店壟斷未出現，仲有當年攞咗佢阿爸十萬都等於而家幾多錢下

時勢做英雄的同時 條友要真係有料到先做到英雄
誠仔九十後可能成就冇咁大，但如果用返佢當年拼博就唔定係另一個facebook 或者順豐的老闆
只係當年的時代成就一個地產然後貨運碼頭 上網 屈臣士 百街 自然氣既綜合企業
換做今日就另一種玩法，佢唔係果種單一技術先搵到錢的人，而係好多方面都眼光準 執行力極強的人，人才幾時都係人才

gogovan 點睇

得王维基,伯恩光學老細, 順豐老細叫似樣d...

agree，以佢個種對學問既追求同工作勤奮程度
根本係咩年代都可以起到家
佢而家識既科技知識，應該多過大部分90後

june leung 現在 活學 呢d 香港補習社都搵到錢上埋市， gogovan, 9gag , 大彊飛機， ios 果個isafe app, 大把"成功" 例子可以搵第一舊錢，有第一舊錢佢就可以成就另一個帝國

一個窮撚 如果想發達 其實可以粗略分三個階段

1. 有筆錢令你生活暫時無憂 可以再投資/創業> 2. 投資/開創某種社會業務>3 令你自己品牌唔會俾打殘, 可以長時間long run

第1階段好多人勤力 認真儲錢都有可能
問題係2同3 尤其係3
依家既香港創業成本極高 單係地租已玩死好大
仲有所有同業幾乎已飽和 政府無任何平衡/支持
你欠缺眼光, 執行力, 觀察時機既能力 好快就燒曬本玩撚完
香港依家一年都無數人創業 投資可能幾千萬 但好快三四年就無曬影 或者收細個規模

誠哥當年做廠其實已令佢近乎衣食無憂
但佢真係做到今日既李+x 係佢食正香港最百業待興既時期
然後眼光準確地食到基建業務 同佢既說話姐係「天跌落都賺到錢」既行業

今日佢再輪迴多次 做到1,2應該無問題 做唔到做3就好難講

香港業務其實佔佢生意唔大，唔好睇到佢靠香港開飯
那怕果時已經係"較發達"國家的歐美，甚至成為第一英資華人大班。佢只要有第一筆錢一定可以去到你的三

要做就唔叫退休
可能專心慈善事業
去唔同的食堂了解，再按美味程度捐錢
都可以有排行
往寬處行 可以好多選擇

同埋，你睇返香港的歷史，70年代起香港從來唔係一個好穩定的地方，貪污嚴重又又暴動 冷戰隨時打仗，到九七怕回歸等等，係果個moment 佢打的香港某程度造就今日的香港 唔係用結果睇佢咁順利

咩叫白手先，我見其實都有唔少係由小康或中産興到家喎

呢堆例子係成功兼有借鏡地方，就係創立時其市場未被完全壟斷，未完全開拓，係香港垃圾營商環境及教育下，非常難突破框架去創新嘗試，因為創新成本相對於窮人極高，失敗率亦極高，社會教育專注在目前能賺錢的科目上

即是本身要出身於中產家庭又掌握現今最新知識才有資格去嘗試，像李嘉誠般公屋仔，就早啲訓

玩電子支付
全世界都用 統一世界貨幣

李嘉誠既名氣有咩做唔到
仲環有咁多本
小朋友唔知名氣呢樣野幾值錢
劉威煌搞間珍珠奶茶一年都執過百萬

佢已經決定追夢做電競選手

誠哥拍套功守道都得

你繼續發夢，當年華資打英資咪有機會，今日中資打港資咪做俾人打嗰個囉
呢啲基本格局都睇唔透學乜人講眼光，李+x今時今日都要走佬啦，你仲烚吓烚吓咁

做學徒
學廚/剪髮/化妝/整車
三年後做大師父，再三年後開鋪做老闆
唔洗十年就可以籠斷整個行業

我意思係富豪囉，gogovan嗰堆都算富豪 ，身家淨資產 三千萬美金以上，
如果連富豪都唔係就唔好同誠哥比

事實例子唔多 五隻手指數得哂

其實上面啲講咩人脈 名氣個啲
係咪唔識白手興家點解

誠仔識唔識玩牛熊期權嗰啲嘢？

誠哥係撚白手興家

誠哥做地產起樓
起到d人都買唔到樓先退休
唔係佢唔得 係佢之後果代人包括50 60歲果d唔掂

16年果次二千幾萬

+x:緊係識啦，聽日我做莊，你黎買

hypebeast老闆算唔算

靠老婆屋企名聲

靜係 靜雞雞 投資一大堆科研野 過到都唔知搵幾多啦

侮辱左誠哥

癲撚到白手興家

其實個問題同問股神係九十後有冇機會白手興家一樣，有料既人點都有料，話唔定就係佢strong hold 長實 港交所 qq 隻隻賺一百倍果d 人

垃圾連登仔唔肯承認自己既無能柒撚到要拉誠哥落水真係笑撚死我

誠仔靠女人上位又食正個勢先做到華人首富，如果係九十後...可能大學都未讀到就跳樓
認人叻好難咩 偏要搵原因搵野講去踩低人去jusify 自己的處境然後漠視人地的成就

明明條題係講李嘉誠又點唔講李嘉誠

佢算唔算機會主義者

有腦有名氣
諗唔到失敗既原因